[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(146）望下#1 先

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec 貴 corsair RMx OR Evga G2/G3/P2/T2

8. 請上銅柱,重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin

9. 走線
走線
走線
走線未呀茶包

10. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張
（走好線先）

11.
邊到買野好？
HJ2Q 3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

12.
拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

13.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮

14.
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

15. 買咩箱好 (FD 教軍)
Itx: Node 202, Silverstone RVZ 系列, inwin A1
Matx: Define Mini C
Atx: Define C 有d 錢多HDD 就再上 Define R6

16. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

有咩要加再同1001講

又未加新機箱喇

砌AMD 記得買最少3200MHz 嘅RAM

快啲加啦

至少3000

呢個過amd post睇啦

差唔多一星期

$10000內
要高質食雞 同應該STEAM 3D GAME
岩岩整左張LIST 唔知有冇伏 求教
有冇咩地方可以執執?

Ssd買大少少

唔會又係冇上銅柱呀嘛

其實我未用過SSD
我想問下點解有HDD 又要裝埋SSD?
買大少少係因為隻GAME容量好大???

佢個部機都係佢自己砌
咩係上銅柱？唔好意思 小弟我真係新手 呢樣真係唔太知 希望巴打可以講比我知同教我點睇

映機箱内籠嚟睇下
會唔會線都冇走呢

冇上銅柱會著一下短路即刻熄
上個post 有巴打真係冇上，塊底板好似因為噉而燒咗

ssd load野快過hdd好撚多
但你打機唔係d成日要轉地圖/load野既game 用hdd都冇咩所謂

咁大禍

走左線既

底板同機箱有冇貼到實一實？

無啊

走左線

p600s reviews 出未
有冇用家報告下有冇問題？

個箱幾多年前？

啱啱落黃金又手痕…
新機嘅四隻SSD就咁集齊咗
我都唔知點解會揀A1000

$350 240GB

再入番去買過隻三叔

A2000 都準備出了 仲買A1000

拎住身上僅有嘅400蚊好想用咗佢

diu

新買

不如請我食飯好過

出A2000要義海果時記得搵我

個牛吸晒熱風

求各位大力屌
budget 7-8K
有HDD唔駛買
用嚟剪片PS 唔玩高畫質

想睇就睇，因為太多屌Asus 電壓做假，所以delete片

想問下corsair 火牛有問題維修 應該去邊 見個盒好似無貼有代理個d貼紙

有無人解答下呢粒咩黎 頭先拆張display card出黎跌落地 上面寫住03

PCIE槽粒扣

甩左大唔大問題？

點解既？ 巴打可唔可以教我

最好上返去 條pcie金手指有機會甩出嚟

買大d無死
後悔緊買左500gb 600p

係咪做咗白老鼠買咗600p

唔係啦
成兩年前買架啦
用極唔壞無得再買

買嘢邊使等壞

快速損壞中(tlc好長命)

點解可以write咁多data
我未試過over到40Tb

唔想搞咁多電子垃圾

邊隻碟
SATA, 有TRIM, 冇溫度
唔係600p

TEAM L5 LITE 3D 1TB
有個fd係台灣特價嗰陣 買咗隻返嚟俾我
我當初以為睇唔到温度同壽命同其他SMART資訊 係壞壞地 有問題
但係速度又好正常 又無bad sector
跟住我諗住寫入 寫爆佢 等嗰fd拎返去台灣RMA

點知我另外一個朋友 用緊同款TEAM L5 LITE 3D 480GB 都係同我一樣情況
咁我估呢隻ssd應該係正常嘅情況

的確唔係隻隻SSD都有溫度sensor
有啲亦都特別少嘢

不過可以試吓用原裝software睇
有時啲綜合工具睇唔到嘅嘢佢會睇到

呢個真係好麻煩
幾多隻SSD就要裝幾多個原廠app

大家幾耐就會幫機箱清一次塵?

部機懷疑死咗火牛 Corsair AX850
打打下機就一嘢Shut Down 毫無預兆
印象中係6年前買
請問依加仲有無保養？

無問題 正

其實如果成日會無啦啦疾一疾多數係咩問題
打機or睇片之類唔會感受到
反而係平時上網先feel到 個鼠標會不時突然lag 1下咁
試過重裝window都一樣有事
諗緊係mon問題定其他硬件問題...
個mon係60fps 用咗3,4年到 而其他料都係新買
好驚係咪買到壞野

Corsair新AX牛 好似冇咩人開箱 有冇咩評價

第一次自己執左條打機list
麻煩大家睇睇有無野要改改佢
INTEL i7-8700
Antec Mercury 120 RGB
Gigabyte Z390 M GAMING
Gigabyte RTX 2060 WINDFORCE OC 6G
Corsair DDR4 Vengeance LPX 16GB (2x8GB) 3000 MHZ
Antec NEOECO TUF 550Watt
Toshiba 3.5 inch SATA HDD 3TB
SAMSUNG 970 EVO 500GB
Cooler Master Q300p
budget都係$10000左右

你有單有代理貼紙咪知

check 下hard disk

呢道好多人過120一體水係垃圾，用靚風冷仲好

個樣好柒

換咗個hdd試
都係有呢個問題

睇工作管理員
留意窒機嗰陣發生咩事

毫無異常
感覺真係硬件or mon問題

2060係咪已經夠玩哂1080p?

係

拓海
你近視加深左

裝齊 driver?
例如未裝display driver
睇片會窒

齊曬
睇片唔窒
打機都無事
係平時上下網咁先有事

想問下，砌機手勢邊間好？
jumbo得唔得？主要想走線走得靚，佢得唔得？

過新年清理下間房 結果發現幾把風扇

買咁多RGB

換晒ippc 2000果隻 剩低呢堆風扇 唔知點處理

好大轉變喎，玩開燈轉ippc ？
不過啲ML pro放出應該大把人要

9400F

想買

屌那星開2個夜神+ANTHEM 粒7700已經FULL LOAD

係咪個list太廢無巴打想理

正常啦

唔玩燈

電莖Mouse? 打機同桌面上網 DPI 唔同..
打機解像度同桌面一樣? 唔知你咩mon 當1920x1080
又唔知你上咩網，上 會窒?

ANTHEM已經食左我粒U一半

如果你顯示卡夠勁嘅話 可以做到好多張fps(無限大嘅情況) 仲食得多cpu(唔係bottleneck嘅情況下)

如果唔想食咁多cpu效能
可以試下較低啲畫質
fps鎖60fps或更低(垂直同步或者game手動調)

唔係呀，睇落冇咩大問題
我同你有一半零件一樣，用落正正常常

Cpu用緊原裝散熱
打witcher3開超高畫質見到cpu最高上到91度
平均7x-8x度
想問下係咪要換一換個cpu cooler
風冷黎講有冇咩推介？筆直500蚊到
暫時google左好似cryorig h7好似幾抵換
Cpu: i5 8500
MB: Asus B360m-A
Display card: Asus RTX2060
唔該晒

推一下

連登標準，貓頭鷹u12s

比隻 be quiet pure rock cooler

好似都唔錯

不過點解你會上到90度
我用8400用 stock cooler果時就算做stress test先緊緊到80度
雖然之後都換左用U12s cooler

香港代理Felton 進行清貨活動

有

X370 好似幾抵屌

TAICHI

我都唔知 我求其上網down左個睇溫度既程式 開住黎打機 出返黎睇就見到max 91度
會唔會係我裝得唔好

嘩屌你felton

原來早幾日貓頭鷹出了新款散熱膏

z370好似好抵買
但換板又冇咩必要

我手上啲NTH1已經夠我用一世
無緣試NTH2

3c 新年開唔開？

唔開

等intel出第10代

登記左z370，睇下中唔中
咁就要諗有咩itx箱夠細啦

RVZ啦仲諗

但而家用緊隻u12s又用唔返
好矛盾呀

義海

買左3個月都冇就要義海

一買完上唔到機即刻義海既大有人在

有冇人知係咩事
部新機奇奇怪怪咁
Viu 又睇唔到
Redshift 又安裝唔同
明明同舊機既安裝程式一樣

如果換itx，而家個case都要放，好麻煩

唔記得左你乜case

賊船275r呀
如果唔係我老婆執隻貓返黎，唔駛搞咁多野

有意收留

corsair 275r + u12s一齊收啦

你可能唔記得，其實係我叫你買275r的

屌
等初七佢出左結果先
呢幾日望下itx箱

我都交左表排太極

我發現係個mouse疾唔係部機疾
播住段片係咁郁隻mouse
段片係順既但個mouse就會有時疾下疾下咁
究竟發生咩事

我個名啦

Thank you

換mouse啦

我示範下點樣一秒激嬲一個人
@薩巴

玩bf5
遇到大爆炸果時會窒機

唔夠 Ram 定咩
1080 ultra setting, RT 開 medium

2600+2070+3000 8*2

cpu 有冇超頻？

4.0

cpu電壓比左幾多？

加壓會好 D

本身用緊咩電壓？

1.34 喇

Software問題，你轉browser 再試

想問下我張rx470
平時待機45~58度
打普通online 3D game 9X% 7X度
但係打大型GAME
好似生化2就上到90度keep住
係咪唔正常
CPU就keep住50~6X度

砌左
番屋企用舊harddisk 開
Detect 到舊harddisk但係boot唔到
想set boot option priority 但read only 左個function
bios話揾唔到野boot

係咪線有問題

舊harddisk個window要重裝

裝緊

打完先知問左弱智問題

而家唔一定要重裝呀，有fd轉底板都唔駛

唔好意思呀咁多位巴打
我想問一問呢
我岩岩係買左個外置harddisk 由於我係電腦白痴
買果陣都問店員係咪即插即用 佢話係
咁買番黎諗住插入USB PORT就用到
點知見佢裝驅動程式果陣就FAIL左
咁諗住可以上官網搵佢驅動程式裝番就用到
點知去佢個官網到搵 搵極都冇
唔知有冇巴打知邊到有得下載個驅動程式

我係買左上面呢隻harddisk
ps.我用緊win7 64bit

第一次見到asus個敗家之眼背囊實物 比著我真係唔敢咩住republic of gamer出街 我見到第一見反應係

rx470不嬲都係發熱爐嚟

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8400 Coffee Lake (2.8GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 $1,509

ASRock 華擎 B360M-HDV B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type-A M.ATX $555
G.SKILL DDR4 Value Series F4-2666C19S-8GNT DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB)x2 $770

WD Blue 10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5Inch HDD $319

Samsung 970 EVO Series 250GB PCIe NVMe-M.2 SSD $630

ANTEC NE450C-BR NeoEco2 450W 80Plus Bronze $369

Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 $688

中文繁體版WINDOWS 10 Home 64Bit (OEM) $950

爬文抄番黎條LIST Budget $6000內
少打機 (得閒會玩爐石,diablo3)
做野用 平時需開20個以上既webpage 做野
唔加display card 影響大不大,同埋Ram 16GB夠唔夠
如果之後屎忽痕想加MSI Geforce RTX 2060 Ventus 6G OC GDDR6
而家依個火牛450w 足夠嗎
麻煩晒

如果同時間開大量Chrome+打下爐石
條LIST夠做嗎

求意見 個airflow點 set最好
機箱 H200

我想問一下顯示卡嘅防塵塞，可唔可以插住用 顯示卡長期9X%負載

平時都9x 定打機先9x

有咩點
都係得前入後頂出

打機

火牛預鬆d 上550W
你依家平時用緊幾多gb ram
check 下咪知

打機用盡張卡咪得

用緊1700 oc3.7 gtx1070,諗緊換2080定係換9700k,
打機1080p mon

換2060 + 9700k

唔換 mon
其實唔駛換

玩隻anthem開最高已經穩行唔到50FPS 了

我都係咁裝
裝完又覺得將aio d熱風抽入機箱有d怪

冷排啲熱風其實唔係好熱

好正常

平既得TN
Va得三叔出
Ips要上27

Why not both

而家唔夠用 8fab ram 下下都90%
，跟住無display card 有無影響

而家唔夠用 8gb ram 下下都90%
，跟住無display card 有無影響

大量chrome最好上16gb
平時邊玩aoc加十個chrome都成20gb ram

好的 ，咁display card需要嗎

z390 有咩板推介? 大約千六蚊左右
z390 ROG STRIX Z390F ?

z390 taichi

有個砌機散熱問題真心想請教下大家﹕
機箱: Phantek P600S
CPU: 9900k
Display: Gigabyte 2080 Ti
CPU Cooler: ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
其餘會用風冷，前面3把貓頭鷹A14 iPPC2000，後面一把1500rpm扇

問題
1. 想要好D散熱，我機箱頂係咪應該另外裝多3把風扇?
2. 水冷排最好安裝方法係咪咁(藍色冷排，紅色為另外裝的3把風扇)？
[b]3. 假如係架話，機頂計埋冷排成6把風扇可否維持機內正壓？冷排風力計埋風阻其實係咪唔會影響正壓/b]

rog Z390E 有vrm散熱風扇

順便搭單問一下，ASRock z390 taichi ultimate你地點睇？
質素/bios版面/耐用度等等係咪差過技嘉z390?
我想入手Ultimate，貪佢差唔多係z390系列唯一一塊有8個Sata插

ultimate只係多了1個1 x 10 Gigabit LAN 10 / 100 / 1000 / 2500 / 5000 / 10000 Mb / s (AQUANTIA AQC107)
用唔着10G lan的話買普通taichi

Gigabyte GA-Z390 Aorus Pro WiFi
呢塊又點睇?
見網上評今期 即刻跛 z390 用料幾好

想問一下CPU漢科散裝保養和原廠保養有冇太大分別?
因為我唔需要原廠風扇

gpu
1700 3.75ghz + 2080ti 表示

咁16gb 睇下夠唔夠
唔夠再加

加兩條8先 唔夠再加2條8

SSD 用 corsair mp510 480g
板用 asus b360ma
有無伏

通常sata ssd 我地會介紹samsung evo 860
M.2 ssd 就a1000 / sx8200 / 970 evo / 970 pro

corsair spec 06 呢個箱 得唔得? 700$ 有咩選擇 機箱

明白
咁asus b360ma 同 asrockb360 邊個好

請問如果我想換個機箱風扇做rgb fan
係咪就咁拆返原裝風扇再裝返個新既就得

另外我塊版係技嘉z390 gaming sli
得一個12v rgb插位
係咪就咁買條一開幾既線
再將所有風扇插晒落個頭到
就可以跟到技嘉果個rgb fusion黎控燈？

可能我講到1999希望大家明白

有冇興趣收asus b360m-a prime？
我用左3個月咋

悠二條3萬蚊打機List就技嘉底板(z390 Aorus Master) + ASUS ROG Ryujin 360mm 散熱器
啱啱發現個散熱器 唔夾技嘉RGB Fusion ready，姐係無得控制led燈
想睇下有無人可以幫手睇下呢堆RGB散熱器有邊隻靚﹕

有個簡單啲嘅方法 用返asus mb

唔得呀 boot option搵唔到

同埋𠵱家入碟安裝windows
Load到starting windows 會打回頭
已經set左secure boot
CSM係UEFI only
Network device同PCI-E set左ignore

Z390唔係技嘉好D咩？

咁用翻Asus 套livedash去控翻個aio led囉

差200就上埋9700k ，打機效能差唔多，但8700k 上5ghz要開蓋，9700k唔洗開蓋都得

打機既，ram 轉3200
留返D 錢轉2080 好過

i5 650
想連埋老母板一齊升級
轉I5-8500 定等AMD 3000 再入R7 2700X 好
見INTEL 第9代 I5 無咩進步
求指點

直頭3600啦

大家差價都係$1000
打機黎講4200 ram 快過3200 ram <5%
但係2080 快過2070 >20%

可以唔洗
淨爐石唔玩其他驚既話

頂裝唔到aio
Ram同老母板裝甲有機會頂左

用放大鏡睇
4k最少27吋以上

Cooler都要轉
同唔開蓋？

Intel是但手動都輕鬆超上3600 or 4000
買咁高mhz除左表現自己有米
仲有就係型
其實買3600mhz夠晒玩

想問下ASUS ROG STRIX Z390-F定GIGABYTE Z390 AORUS ULTRA
用料同OC既話 邊隻較好? THANKS

駛唔到
除此之外，因為窮呀屌你

In 屎眼石 太極 唔識串

asrock taichi / extreme4 / PG6/9

你用黎打咩機
2k144hz 得果幾隻24' 仲要TN

換咩display card

144hz 黎講 24 得TN

cfg73

c24fg70fqc

見到悠二法奧果邊有條新年LIST 想問下有無問題
----
原價 $7,800 , 現可以以優惠價$6,800購買
CPU
Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
1 x
Motherboard
ASUS PRIME B360M-A
1 x
RAM
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
2 x
HDD
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
1 x
SSD
Kingston A400 Series 240GB SATA 3
1 x
PSU
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
1 x
Display Card
Gigabyte GeForce® GTX 1070 OC 8GB GDDR5
1 x
Case
Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)
1 x
-------
唔該巴打

ssd 升做mx500

s2417dg

想問下G.SKILL 記憶體掂唔掂？睇中下面3600MHz
G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 32GB Kit (2x16GB) F4-3600C17D-32GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 3880

其他牌子32GB Kit (2x16GB)香港好似無乜，我又用唔著64G (同埋貴好多)

貴
newegg 應該平d

你玩咩驚為主？
同spec夠推？

3600c17
唔好要c18
仲有cooler有更好

停左產

但好貴

仲有賣呀

過完年想入張1066
有冇巴有推介邊隻抵屌?
唔打大作 需求最高個隻驚係pubg

利申:依家張960有時打打下機會黑mon 兩個月前換機淨係得張顯示卡未換 所以都幾肯定係顯示卡問題

2060喇

雖然差唔係好多 但我應該唔需要用到2060 冇1066推 ?

我覺得有新買新
DLSS 先係重點

明白
咁2600x 推唔推得郁2060

點會推唔郁

on9一問 2條50cm燈帶+1個rgb fan
駁埋插落5v頭到會唔會唔夠電

個secure boot disable唔到
已經on board display 安裝
Update左bios

都係係load緊Win7碟嘅starting windows 自動reboot

有無解

Prime H370-A (mainboard)
Kingston Hyper-X DDR4 2666 8GB*2
MX500 SSD 500GB

打機9900k同9700k都係接近一樣…
真係有多工需要先上，同埋9900k熱到仆街，對火牛同散熱又高好多，搞唔掂啲廢熱盞超唔上or 過熱降頻………打機除時仲衰過9700k

自己超 4000mhz CL15

幫幫手。七年冇砌機。由以前追spec嘅打機少年變中年爸爸。甩晒硬件嘢。

用途：
純文書及上網，最盡會睇YouTube 4k片

硬件 :
1）i5
2) 8g ram
2）itx 板（用緊2k Mon , 要有2k 輸出）
3）itx 箱 (要slim直放，細slim箱最好有dvd rom ，冇就算）
4) M2 SSD 500G左右
5) HD 2.5 or 3.5 2TB
6) 牛，是但。安全，支援到上面嘅嘢就得。

Budget :
4500$-6000$

Thanks all bros!!!

Silverstone ml 箱
但個人覺得麻麻
但冇乜揀

可能Windows10先得

呢隻悠二拍哂心口講冇問題wo
condom 都有賣

on9

我用緊u2417h，感覺良好

無IDE 係咪安裝唔到Win7

IDE同AHCI係XP時代嘅問題
但係呢啲新件唔好再諗住裝Win7啦，太麻煩

無計
塊版usb3.1 應該裝唔到win7

btw今日去左電莖館朝聖
d spex

spec*

最低配置 gtx 1080

我同2個fd 都用9900k+2080

2014年買左個corsair spec-01 機箱
如果想砌新機(for 打機), 建唔建議繼續用返定換另一個

我都去左

我會book ***間boss room

果間好似淨係得1個人?

約一班fd去玩係ok的

30蚊果d 機?

2080ti都推到

你講緊笑話

你食女獸
唔同我去

幫我訂hero
我見cga 好似賣599

全世界都賣緊599
過左年先落去搵fdR折

唔該晒巴打

DELL MON先靚

咩HERO?

下欄貨, 換十次先得一次正常, 貴又貴過人

但老實講佢D MON係真係靚架喎

用achi 其實都可以裝到win7
係win7 usb 補返usb3.0 driver 就可以係新平台用win7
但係無其他driver支援win7
裝到 就唔等於用到咁
同埋都幾麻煩下
所以索性全部新平台 新電腦都用win10

尾呢個就真
頭果個睇邊款

why？因為同內置顯示卡有關？

2019年竟然唔用ssd...

CPU Intel 6 Cores 12 Threads Core i7-8700 HK$ 2575
Motherboard ASUS 華碩 PRIME B360-PLUS/CSM B360,DDR-4 ATX M/B ASUS 華碩 ROG STRIX B360F-GAMING B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 1105
RAM G.SKILL Ripjaws V Series F4-3000C15D-16GVS DDR4(3000)MHz 16GB Kit (2x8GB) HK$ 1080(2666無貨)
Display card SAPPhiRE Nitro+ RX590 8GB GDDR5 Special Edition(已買) HK$ 2150
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5 HK$ 530
SSD SAMSUNG 970 EVO PLUS SERIES 500GB M.2 PCIE NVME 3.0 X4 HK$999
PSU ANTEC NE650C-BR NeoEco2 650W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 499
Case SilverStone SST-PM01BR-W 黑色透明側窗直立式機殼ATX Case(紅光風扇) HK$ 769

暫時砌好，裝左ssd, 未裝windows。

但bios有時入到，有時入唔到(無畫面信號)。 而加多數入唔到。

右上著白燈(VGA有問題)+綠燈(boot 有問題)

用緊內顯

仆街，似係條hdmi/Mon太舊問題。

用電視出+另一條hdmi線完全無野

budget一萬蚊鬆啲,砌嚟玩total war三國,想推到最高效能同畫質,之後都會想keep住upgrade同加啲硬件上去

CPU : Intel 6 Cores 12 Threads Core i7-8700 Coffee Lake (3.2GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝

RAM : Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片

底板 : MSI 微星 B360M MORTAR B360,DDR-4,LGA 1151, Intel GbE Lan, USB3.1 Type A/C M.ATX M/B

SSD : <SSD>WD Black PCIe SSD 500GB M.2 2280 3D NAND WDS500G2X0C Gen3 x4 NVMe 固態硬碟

display card : MSI / 微星 RTX2070 VENTUS 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N2070V8)

火牛 : ANTEC NE650C-BR NeoEco2 650W 80Plus Bronze 火牛

風扇 : be quiet! BK009 PURE ROCK CPU Fan A silence-optimized, nine blade, 120mm PWM fan

機箱 : ANTEC/安鈦克 P6 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 mATX Tower Case (AN-CA-P6-GLASS)

新手第一次學砌機,如果有啲咩甩漏望各位巴絲提醒

b360只能2666
z390先可以 3200

有樣重要機箱野要問問...
Phantek Evolve X 又或者悠二推介的P600S，都無External 5.25 drive bay, 咁光碟機裝係邊？
光碟機睇落好似落後非必要，但係系統有事架話好多時靠佢recover / repair......

windows手指

唯有係咁 Thanks 巴打

r6

去AMD討論post睇
唔關APU事

佢地用咩mon, 144 240hz?

Usb dvd drive
你又唔係成日用，放一個係櫃筒，用先拎出黎

搜尋3個關鍵詞就知咩事
ccx die
infinity fabric
延遲/頻寬

UPGRADE砌緊新機，開頭諗住用Phantek Evolve X，但工作需要一定要有碟機燒碟比人，結果計翻條數Phantek Evolve X + 隻slim external drvie同入隻dark base pro 900 rev2差唔多，結果去左後者

巴打good job
唔好evolve x啊

1. Budget 8000-9000
2. 砌機主要用途 ：打機 ( fortnite, 2k, ) 最好可以做埋直播同錄片
3. 個人需求：遊戲畫質同fps就有幾高推幾高, 同埋散熱最好就好D 而家果部打柴都係因為散唔到熱。冇特定牌子信仰

利申：第一次砌機 有咩漏有咩錯屌細力D

收張2手1070ti or 1080
Ryzen 2600
Amd yes

一係我晏少少整張list出黎 等巴絲幫我睇睇

識超8700k or 9700k
唔識咪8700
超完差好多下

好似係144呢個唔記得左睇 睇落同我屋企部144差唔多

其實咁既情況 [駁電腦mon時,時有畫面信號時冇],
係我個mon太舊(幾年前買都有VGA & HDMI頭),
定係主機板有問題?

駁電視100% OK (2018年買)

最近用android 模擬器雙開掛機, 掛掛下成部腦就會斷斷續續咁lag 幾十秒之後正常返...無限loop
除左bluestack仲有咩android模擬器可以用

將SSD 插返去 M.2_1 先

ssd買samsung 970 evo 定係 wd black nvme
wd好似平D 速度又好似差唔多

***

夜神

Intel® Core™ i5-9600K
Corsair CX M Series™ CX550M 550W Semi-Modular
MSI Z390-A PRO ATX
Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
Cougar MX330 Window Gaming Case
Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
Corsair VENGEANCE® LPX 8GB (8GB X 1) DDR4 2666 MHZ C16

Budget大概9000-10000
有邊隻case好用

返去試下先

EVO plus

個舊Mon唔知點解又得返

佢唔知點m2_2返而係pci x4，所以裝咗係下面。

最快嘅m.2反而冇散熱片

諗緊收工去唔去188行下

無聊係steam down 左3d mark 玩下
Time spy cpu test lag 到癲
FPS 個位數

正常

想要asus rog 240mm 水冷？

成日覺得呢類抽獎post都係安排比自己人中的

以前可能係 但依家一定唔會揀人
因為會俾人告 依家一定係用app隨機抽人

暴力

所有Rog 都有呢個問題

大力金剛指

有冇人用過 ASRock Z370M-ITX/AC？
Hkterminal做sales ，$700

asrock係咪除左太極之外冇野好
諗緊如果初七抽唔到MSI Z370，有冇其他平價z370 itx版可以換

$13000左右budget
用緊2K MON
有幾個問題想下.

用緊i7 4790+gtx970如果換悠二條$13000 list分別大唔大(i7 8700+rtx2070

依家苦惱緊砌悠二$11000/$13000定係T記張$13500 list好d

仲有我見佢用緊技嘉張2070,其實好唔好?因為我見FPS跑分好似都低過其他廠咁
btw.依家玩緊BF5/MHW/PUBG要教到最低黎玩...有D後悔換左XB271hu

Msi la diu

得hkterminal 有z370 itx而唔係asrock的板
就係同一塊MSI Z370，不過就要上到1000啦

部機識「別」一聲而啱啱又攞過個金手指出嚟抺過，再加埋個mon係顯示冇訊號咁⋯係咪即係個mon同部電腦之間嘅連接線壞咗？

Mon插內顯，睇下入唔入到bios先

大家係咪已經知
呢個網可以搵哂顯示卡係 a chip定non a chip
方便好多

收MSI MEG Z390 ACE

想問下藍寶隻rx470會唔會一開機就轉風扇？
Google搵唔到
仆街岩岩打打下機個mon黑鳩左
重開之後都冇反應
換過hdmi線都係黑mon
但係電腦係登入到有聲
重可以禁alt f4 enter關機
想問下係咪好大機會死顯示卡

我同你換mon 我果隻1080p 144

呢個list 我諗七千蚊左右 不過其實budget可以上到八千
CPU: AMD RYZEN R5 2600 3.9GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
GPU: ASRock / 華擎 Phantom Gaming Radeon RX590 8GB GDDR5 OC Certified 雙風扇顯示卡
MB: MSI 微星 B450 TOMAHAWK B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, ATX M/B
RAM: ADATA Premier DDR-4 2666MHz 8GB (1x8GB) SODIMM AD4S266638G19-R *2
POWER: ANTEC NE450C-BR NeoEco2 450W 80Plus Bronze 火牛
CASE: Fractal Design FOCUS G FD-CA-FOCUS-BK-W (黑色) 透明側窗 ATX USB3.0 中直立式機殼
HDD: Seagate BarraCuda 2TB ST2000DM008 SATA3 6Gb/s /256MB Cache HDD
SSD: Samsung 250GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟

想問下有冇野要執執 我主要用黎玩下 CSGO (唔知玩唔玩到BF5), 上下 youtube, 睇下片之類
玩遊戲可接受中畫質
Mon 會用 DELL 23.8" Professional P2418D QHD Monitor (16:9,2560x1440,1000:1,8ms,HDMI,DP,USB) -- IPS Panel

590仲諗用1440p有中效？
最少都2060 2070
仲有ram最少3000mhz以上

直接上2060了

不過 CSGO 都唔掂檔??

新年快樂

Bf唔洗諗
Cs得

部機都五六年前想砌過部新，想問油二張$30000 list 有冇野要執過？

直接貼上黎啦好嗎

有兩條hof 3200 cl14啱唔啱洗

sorry
Intel i9 八核 萬能多工打機剪片直播旗艦組合
CPU Intel® Core™ i9-9900K
Motherboard Gigabyte Z390 AORUS MASTER ATX
RAM ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM 數量:2
Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2080 Ti GAMING OC 11GB GDDR6
HDD Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung 970 EVO Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Phanteks Revolt X Series 1200W 80 Plus Platinum Fully-Modular
Case Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Satin Black
CPU Cooler ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler

Adata d ram好柒，建議揀其他

咁高，好容易頂住cpu cooler

個樣幾7下

第一次砌,求咁多位巴打幫手睇下有冇咩甩漏同要改
主要打機,睇片 budget:12-13k 希望頂到5,6年
Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
港幣$ 2,590.00

MSI GeForce RTX 2070 VENTUS 8GB GDDR6
港幣$ 4,350.00

ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3000MHZ C16 RGB —
港幣$ 1,190.00

Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
港幣$ 679.00

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
港幣$ 318.00

Antec P8 Tempered Glass ATX
港幣$ 459.00

Noctua NH-U14S TR4-SP3 Premium-grade 140mm CPU cooler
港幣$ 580.00

Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
港幣$ 880.00

ASUS PRIME Z390-P ATX
港幣$ 1,190.00

Kingston HyperX Predator RGB DDR4 3600 16GB Memory Kit (8GB x2)
呢個既話好唔好？

今時今日唔用一體水唔夠型囉

你問下悠二邊款有仲好
個人覺得如果只用5/6年，又唔會超嘅話，隻隻大牌子都差唔多，係睇邊隻型

邊款有貨*

p8不了

p8好睇 唔好用
focus g抵玩好多

其實咁多位巴打抄list嘅時候
會唔會走去search條list嘅零件係咩嚟
我見好多人copy嗰陣
都無發現Noctua NH-U14S TR4-SP3係錯架
呢個係俾TR4平台用緊。。。

新手
想問下同一型號嘅顯示卡, 唔同廠出性能上真係會有大嘅分別?
上網睇有啲貴成千幾蚊

黎緊過完新年想砌新電腦
budget大約萬六蚊內(唔玩RGB)

CPU: Intel® Core™ i7-9700K
DISPLAY: ASUS Dual GeForce® RTX 2080 8GB GDDR6
MB: ASRock Z390 Taichi ATX
RAM: ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
PSU: Corsair RMx Series™ RM650x-2 650W Fully-Modular (2018 Edition)
SSD: Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
CPU COOLER: Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler

想知有咩CASE散熱比較好同埋條LIST有咩地方可以改進下?

hs錯平台，2.5硬碟，notebook ram

thx巴打, 想問仲有冇其他嘢要改，冇我就

出開未來List 同 伏List 多

有少部份係重新設計電路板，不過大部份都係用公板的
主要分別就係散熱，同埋信仰

見到有人加番個HDMI 俾張無output 既礦卡, 有少少痴線

silverstone RL06 PM02

見AMD RX 570 清貨 送嘅GAME 又唔錯
想問邊隻牌子好 定有平買平就夠?

好似RL06好D?

散熱好d

好的..
咁條LIST是咪無問題了?

自己焊返個port位？
之前有人post過大陸有人將礦卡改BIOS做返1060，不過要經內顯port位出

上面凌風巴打推介我買2060好過1060
多口水問多句有冇邊隻2060推

機箱建議nzxt h500 配240／280水冷
可以揀corsair h100i pro/ h115i pro
nzxt X52/ X62

空冷就D15S
點解唔揀D15呢
因為D15設計有機會頂pcie slot(atx板)
令第一條pcie slot用唔到 或者顯示卡插咗入去之後
散熱鰭片同顯示卡差唔多黐埋
用手 係伸唔到pcie嗰扣
想換顯示卡嘅時候就麻煩啦

而D15S就係改良版嘅D15
整體位置向上少少
可以用手或者螺絲批撳到嗰扣
但差唔多價錢就少一把風扇
少一把風扇 唔好嘅地方就係散熱差少少
但係好處就可以控制160mm高

如果唔加多把嘅話 其實幾好嘅
但係將來會加多一把14cm貓扇嘅話
就要考慮ram嘅高度同機箱長度支援
通常加多一把14cm貓扇就會變咗D15咁 165mm高就預留大約5mm高比高身ram用嘅

但經驗同我講啱啱好165mm嘅機箱配高身ram 用兩把風扇嘅D15S(D15)係會頂ram/頂機箱
所以建議用167 168最好就170或以上嘅機箱

點睇Be Quiet! Dark Rock Pro 4 ?

Dark Rock Pro 4 價錢偏貴
安裝方法我覺得be quiet比較鳩啲 都係貓頭鷹好啲 不過裝慣就OK嘅
散熱性能無貓頭鷹好 可以自己google數據
有頂ram 頂機箱問題 最好高/大啲機箱
但係真係靜 比貓頭鷹仲靜
整體上性價比唔係好好
同埋成日無貨

想請教咁多位師兄
小弟一萬左右budget
想砌部剪到4K片嘅機(唔打機)
條LIST咁樣有冇問題？
有冇得再執得好啲

唔該巴打
但我有個疑問,z390喺atx,咁我機箱喺咪都要跟住轉atx?

z390 有matx

10k Budget
用途：VM、打機、Coding
條 list 有冇得再執好啲？
同埋機箱邊個好啲？

係張rx470 礦卡焊返個port上張display card上面

你有諗住upgrade既新手唔建議玩MATX
玩大板易搞好多

係咁

竟然咁簡單就整到個output
之前大陸條友仲要改一大輪先可以經內顯出output

之前極抵屌嗰隻Toshiba 3TB HDD係咪收咗皮? 幾間大舖都冇咗報價

請問有冇360(L)*170(W)*350(H)既細機箱推介

Itx大把case都做到
你咩specs先

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
主機板: 其實唔知細機箱有咩板可以用到/推介..
RAM: ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19*2
顯示卡: GIGABYTE GeForce RTX2060 GAMING OC 6G
SSD: SAMSUNG 970 EVO PLUS SERIES 500GB M.2 PCIE NVME 3.0 X4
HDD: TOSHIBA DT01ACA200 2TB 7200RPM 3.5
PSU: DELTA 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 PLUS BRONZE
機箱: 同樣唔知係要用mATX定ITX case

CPU：INTEL® CORE™ COFFEE LAKE I5-8400
主機版： ASUS PRIME B360M-A
RAM: G.SKILL VALUE SELECT SERIES 8GB (1 X 8GB) DDR4 2666MHZ C19 F4-2666C19S-8GNT *2
HDD：WD BLUE WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD：SAMSUNG 970 EVO SERIES 250GB M.2 PCIE NVME 3.0 X4
顯示卡：ZOTAC GAMING GEFORCE RTX 2060 AMP 6GB GDDR6
PSU：ANTEC NEOECO II SERIES NEO-ECO2-550 550W
機箱： SILVERSTONE REDLINE SERIES RL06BR-PRO ATX — BLACK & RED

8k3左右list 想問下咁樣出有冇問題 主要for打機，咩都會玩下，再問下1500左右moon有冇咩推介

你咁樣嘅零件 一定唔會係m-itx囉
一係atx 一係matx架啦

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
主機板: ASUS B360M-A
RAM: ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19*2
顯示卡: GIGABYTE GeForce RTX2060 GAMING OC 6G
SSD: SAMSUNG 970 EVO PLUS SERIES 500GB M.2 PCIE NVME 3.0 X4
HDD: TOSHIBA DT01ACA200 2TB 7200RPM 3.5
PSU: DELTA 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 PLUS BRONZE
機箱: Antec P6

唔知上面呢條list有冇問題/可以更好呢
最後搵到P6應該都用到 行mATX

你係唔係用緊Firefox上網？
我用Firefox上網嗰陣有時load唔到網頁，停咗响度，感覺無啦啦窒一窒；但用其他browser上網就無呢個問題

個人唔鐘意低階 中階嘅asus嘅底板
可以轉asrock b360m pro4
或者msi b360m bazooka/ mortar 後者更好
ram 就ddr4 2666有平㨂最平
顯示卡2060 唔鐘意技嘉嘅話
可以轉zotac msi inno3d palit asus都得
個人偏向zotac同inno3d
ssd OK
hdd 3TB應該會抵玩啲
火牛 台達同架構可以揀antec neo eco ii 價錢平好多
建議上650w中階\高階火牛
例如 nec eco gold\ rmx \HCG gold等等
第日換機換卡 可以唔駛買新
機箱 antec p6都OK嘅 不過但一把後置風扇
個人覺得唯一敗筆
建議加多兩把風扇
或者轉focus G mini
低階啲就antec P5 呢個level就唔好啦

睇中咗NZXT H700
想問有冇巴打用緊 ？
見到Reddit唔少用家都爆玻璃
而我放機箱個位喺正頭頂

用緊i5 6500 16gb ram 1050ti 500w 牛
想換rx590/580 要換幾w牛？
590 580咩牌子好？

建唔建議換埋u? 我成日覺得部機唔順 關唔關harddisk滿事？ 1tb hdd割左兩份 第一個經常爆

睇嚟巴打依個係H700i

個i俾我拆咗
淨係牙石啲rgb都夠我玩

你塊板要2條 CPU 12v電，RM650X 得1條，750X先有2條

換埋nzxt個水冷頭嘛，好靚
再唔係asus果個都好靚

睇你想要細機 or 預空間升級
要改做itx list係可以的，但升級空間會限制多左
同埋budget可能會多左

我都用緊Kraken X62
個水冷頭靚到
巴打覺得塊玻璃側板易唔易爆？

其實拮一條夠
兩條拮晒係供電會穩

我覺得佢同rog果個有得揮
但係完全唔想用佢個software
又要裝多樣嘢

玻璃呢家嘢都係果句
唔好有咁實扭咁實
平均啲咁收緊就冇問題

1050Ti換580 590 升級感唔多
有錢不如換2060
無錢就二手580囉

你用hdd做系統碟 本身就已經錯咗
買返隻ssd啦

駛唔駛換U 睇你玩開咩game
基本上緊幾年嘅大作
四核i5已經頂唔住
一定係i5 8400起跳
有錢就成部換啦

6000-7000 budget
少打機
80% 文書, 10%打機, 10%睇片
ATX

已買:
火牛: EVGA SuperNOVA 750 G2 220-G2-0750-XR 80+ GOLD 750W Fully Modular EVGA ECO $495 (from newegg)
RAM: G.SKILL Aegis 8GB 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3000 $259 x2 (from newegg)

未買:
CPU
主機板
顯示卡
SSD
HDD
機箱

求推介

冇錢的你可能收一粒二手7700k，換ssd做系統drive，應該已經順好多

有and 不過得128gb 同埋係有hdd先 唔識點轉系統落and 淨係放左pubg 同lol

Clone disk去ssd
好多app都做到，google教學應該大把freeware

感激巴打咁詳細幫我睇 我返去再執過條list

其實p5高階過p6

想換張Rtx 2060
想問下有冇話邊款比較好咁？
筆直就3500樓下就得

其實最驚佢毫無先兆自爆
部機淨係可以放頭頂
玻璃碎跌落嚟就

3500攻2060頂

AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 Zen+
MSI 微星 B450M MORTAR
Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2D3000C16 DDR4 3000MHz
WD Blue WD20EZAZ 2TB SATA3 6Gb/s /256MB HDD
WD Blue 3D NAND M.2 2280 SATA 500GB WDS500G2B0B NGFF SSD
CORSAIR CX450M (Modular 模組) 450W 80Plus Bronze Cable Management

本來已經有張rx580 唔知咁樣砌有冇問題？

Asus ROC O6G

咩型號先

比多少少ssd轉xpg 8200 pro, pcie好啲

是咪有義海月球想要

牛最少上550-650

xg2401

冇事嘅
爆咗咪搵代理

各位巴絲新年快好
我上年年頭砌左呢個list 如果想加張顯卡有咩選擇?

1050Ti

我都多咗隻xg2401

但係個原裝stand掉咗

2060

見到幾間廠都有出 有冇話邊間好d

越平越好啦
其實rx570仲抵玩啲嘅 不過450w我驚囉

原來依家NVMe 都咁平 唔該曬巴打

因爲我上psu calculator 佢話450w 都夠做
係咪預多啲好啲？

少貴 不了

咁1060 6GB

rx580係要預550w
你唔超

顯你老母卡就GT1030

平身用緊asus b150i wifi + 1條 16gb 2133mhz ram
想問可唔可以用到3000mhz ge ram?
係咪一定要換底板先得

要z板 先可以超

B150i最高2133MHz

Intel i7 6700K & Asus ROG MAXIMUS VIII HERO
G.SKILL F4-3000C15D-16GVGB (2*8GB) DDR4
如果二手total 3k，算唔算ok
公司機而家用緊surface book 1 i5，如果轉desktop 用呢個specs好似都改善左唔少

ram 大約1200內一手
cpu同板
intel係貴既

平價過濾網入風風扇，各位巴會推邊把

係價錢，靜音，風壓，風量，各考慮下

暫時睇好Noctua NF-S12B redux-1200 PWM, 4-Pin 呢把

PS. ippc 免問

noctua s12a

好似砌部平amd仲好
公司做野要用筆+touch mon做野
諗緊可唔可以砌另一部機，再投影去surface book 當佢電繪板咁用就算
Surface book 1的specs已經唔夠應付工作

CPU Intel® Pentium® Gold Coffeelake G5400
Motherboard Gigabyte H310N Mini-ITX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card ASUS GeForce® Cerberus GTX 1050 Ti OC Edition 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

想問下呢條list點？ 有咩地方執執
Budget 4000 想砌細機箱
主要都係打lol 希望可以玩到高畫質就夠

F12a25

CPU：Intel Core i5-8400+
主機板：ASRock B360M Pro4
記憶體：Antec Memory 8GB DDR4 2666MHz＊２
顯示卡：Gigabyte RTX 2060 GAMING OC 6G
SSD：Samsung 970 Evo Plus 500GB
HDD：Toshiba 3TB (DT01ACA300)
電源：Corsair RM650X
機箱：Antec P6

CPU：Intel Core i7-8700 BOX
主機板：Gigabyte Z390 GAMING SLI
記憶體：ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4-3200 8GB BLACK COLOR＊２
顯示卡：Gigabyte RTX 2060 GAMING OC 6G
SSD：Samsung 970 Evo Plus 1TB
電源：Corsair RM650X
機箱：Antec GX202
CPU風扇：be quiet！PURE ROCK

上面呢兩條list冇問題我就去馬啦
其實有諗Gigabyte Z390 GAMING SLI呢塊主機板有冇其他更好選擇 降下budget 因為唔知塊板值唔值

你想自己砌，定掉比悠二砌 (你呢條應該係悠二list)
自己砌的考慮轉做全模組牛，d線會易搞好多，itx太細

係悠二list嚟 都係照喺悠二度搞埋
想知有無嘢好改
唔該巴打

收RAM 有冇 DDR3L 1600Mhz 4/8GB ram
tg:

之前買左部laptop inspiraiton 7559
散熱膏應該乾哂定唔知點解 部機成日勁熱
想換散熱膏但唔識 去d鋪買可唔可以叫佢幫手換埋咁

新手砌機求評

CPU: Intel® Core™ i7-9700K
Motherboard：ASUS PRIME Z390-P ATX
RAM：G.Skill Ripjaws V Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GVK
Display Card：ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 OC Edition 8GB GDDR6
HDD：Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD：Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU：Corsair RMx Series™ RM850x-2 850W Fully-Modular (2018 Edition)
Case：Be Quiet! Pure Base 600 Window — Black
CPU Cooler：Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
Case Fan：Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
Mon :2k 144Hz IPS G-SYNC

主要用嚟玩RPG大作, 唔需要極致畫質, 但求開高效穩定有80fps, 另外亦會用嚟繪圖
唔玩RGB, 但預計會玩超頻, 之後可能需要再加SSD同RAM
部腦大約用4-5年

點都有120fps

Arctic BioniX P120

唔洗上到850W 750W都夠

CPU: Intel® Core™ i7-9700K
Motherboard：GIGABYTE Z390 AORUS ULTRA ATX/ASROCK Z390 TAICHI ATX
RAM：G.Skill Ripjaws V Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GVK
Display Card：GIGABYTE GEFORCE® RTX 2080 WINDFORCE 8GB GDDR6
HDD：Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD：Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU：Corsair RMx Series™ RM850x-2 850W Fully-Modular (2018 Edition)
Case：Be Quiet! Pure Base 600 Window — Black
CPU Cooler：Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
Case Fan：Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
Mon :2k 144Hz IPS G-SYNC
Z390-P係ASUS最渣既Z390 加多少少買塊好D既玩OC
Display Card:除非ROG信仰 否則都係換張便宜D

用埋信仰牛信仰箱加埋信仰cooler

咁又唔使
Display買ROG純粹貪佢散熱快啲同有靜音BIOS
火牛諗住買大少少留返下部用, 同埋預計之後都會再加SSD RAM DAC之類, 反正有十年保養
底板從Asus Z390-P轉Gigabyte Z390 AORUS ULTRA ATX
全部嘢加埋Windows啱啱好20k

上面巴打話高效上到120fps, 而家呢個配置OC之後玩羅拉之類嘅新game開Ultra setting 上唔上到80fps

燒牛牛

有無箱ATX 箱推介 想要頂可以裝280排
預750$ 左右 thanks

要加多少少
P600 or R6
要留意埋板裝甲同ram會唔會頂

1080p144下無問題
2k144就轉2080ti

筆直最多799 唔可以再加喇
define c 可以嘛?
p600 係咩model 有無全名 搵唔到

P600s
Define c只放到前做280
諗好買ippc或其他抽入勁既case fan啦

Corsair 275r，頂可以放到280排
我想義海

不了 太mk

頂最盡240 排咋 岩岩睇官網

Carbide Series® SPEC-OMEGA 呢個箱又點睇?

前面可以280 / 360排

唔想裝係前面
感覺問題
好似將d 熱風 抽番入箱內
or 後入 前出

你之前唔係話想收呢個咩

有冇尺寸限制先，冇要求的full tower咩都擺到啦

無講過

個fd 得750$ 左右筆直
揀mid tower
就咁睇好似 define c 好似頂放得落

板裝甲同ram會頂
唔洗諗

btw 如果280排 轉 d15s 黎壓9700k 會上5g 好唔好 機箱就唔洗咁煩

風冷應該壓唔住啦

如果筆直4k-5k，淨係想用嚟玩高畫質lol，呢2條list可以嗎？

1050ti 你比$1450買我睇到都覺得心痛

呢個網係咪伏伏地㗎？

悠二呢個會唔會好d?

想問有冇咩地方有問題OR要改,如果可以想減D BUDGET

部機砌咗幾日 今日突然開唔到
情況係第一次禁power制無反應，
之後火牛條線轉咗拖板試，開到，過幾秒自己熄返
咁樣係牛定底板出事？先砌咗3，4日

phanteks p600s
唔嫌大，可以考慮Silverstone pm02 有好d 冷排support

新年傳心師放晒假

Cooler好似會裝唔到

THX~巴打

同埋2070落返用2060
拎條數轉8700k or 9700k好過
牛換隻好d rmx

提提大家有限畢直巴打
570已跌到699喇
仲有驚送到初五

699$
660ti換570差幾多

如果之後唔會換U嘅話 底板改MSI Z390-A PRO / ASRock Z390 Phantom Gaming 4
U14S 唔好揀錯TR4-SP3版啊

570勁好多wor

痴左線
買game送display card
用緊2600 返去睇下550w夠唔夠火先

550夠推
琴日先有巴打想用450w推
嗱初五係最後一日換驚
提晒有畢直限制既巴打

用緊gtx 960, 換唔換570好

買買買

性能提升好多？

好似50%

半年前入手咗粒8700k, 開埋蓋，
加多件大牛龜 貓頭鷹NH-D15

如果想換個rgb一體水冷，有冇咩推薦
目標performance 同舊風冷 差唔多，或者再勁啲

利申： 用Phankets P300

如果依個list用黎打機多既o唔ok呀
想問敢多位巴打有咩可以改善既地方
利申:預用2k 144hz mon

求教
一開機張display card唔知點解黑mon冇訊號，但風扇有轉
插返落底板到又有返顯示 係咩問題

換最平 2080
換 RM650X
8500 可以換番 B360 底板
換 DDR4 2666
80mm 風扇有咩用

Display card幾長？
因為p300內籠細

2080唔夠鎖死2k144
but睇玩乜驚
同cpu都有要求

2k以上唔淨止對gpu有要求cpu都有架
巴打最少8700k加2080

好過用 2070 先

用緊ROG STRIX GTX1080

14cm打排扇唔要ippc有咩好選擇
見到evga fx 140mm好似幾正 但一定要美馬買
silent wing3 high speed同普通nf-a14實際效能夠唔夠?

a14唔打得排

唔知有無計錯 ，好似3cm?
Rog長29.8 p300食到33
唔夠放aio
恭喜巴打要換埋箱

呢句我認同

平時都會玩LOL同食雞個d
間唔中都會玩diabo 3

Lol同Diablo 3無問題
食雞就
請加多少少啦

近呢幾年都係用手提電腦最近想砌翻部desktop ，想問以下既laptop CPU 同GPU 係對應翻枱機版既幾多？

Intel Core i5-8250U 1.6GHz 四核心（Max Turbo 3.4GHz）
顯示卡：MX150

點換法

用返1080p144
Cpu上8700k or 9700k
用2060

Nb畢直原本幾多先

我打飛機添呀

初三先打飛機
唔岩架

唉，買咗半年咋。。。
玩夠一年再算，好晒料

有幾出奇，我個case用得3個月都可能義海出去啦

巴打富貴
學生哥窮困撚

邊有，我想mid tower換itx先要換野咋，土地問題

已經有1060加ssd,hdd, power supply(500w)
想換新u加mb加ram 粒a10 6800k bottleneck 得好多
expect ram 同mb 都儘量平

u: Ryzen 2600
ram：gskill aegis gaming 8gb*1 3000mhz
mb：諗緊msi b450m gaming 定asrock b450 pro

Mb前者
Ram轉 3200c14 or amd專用

換個case啫

呢個月封利是都封到窮啦

巴打可唔可以派畀me

呢排有咩機會見到你呀

請問8000list黎講,悠二定飛馬list 會好d?

冇
有緣先派畀me

睇下初七抽唔抽到z370，抽到應該會去ssp買node 304
你推薦左咁多次呢個，果日睇完實物覺得好慳位

我要玩即場擦利是
D十蚊廿蚊唔該加多兩張落去
好想同親戚咁玩夠晒刺激

想問下b85m g底板 可唔可以裝到sx8200 ssd

有冇巴打可以介紹下維修電話邊間好？近排部電腦壞壞地，想check下電腦發生乜事

求教 有無it高手
部電腦今朝打打下機就hang左 跟住reboot 一著燈2 3秒就熄番跟住又著又熄 無限loop
初頭懷疑ram有問題 試過換插槽再開機 今次著到電 但變左響4聲短嗶 都係無畫面乜都無
跟住試過換ram插 重新插過display卡 都係嗶4聲無畫面

老母板係asrock b85m
有無高手指點下小弟

咁姐係得返evga隻fx 140揀? 見佢tech spec寫pressure 4.5mm H2O

情況一樣，應該係老母板出事，求高手解答

自己砌？
睇多次機箱同底板說明書有冇做漏步驟

it 狗你的資訊真的很有用

果時m.2 出左世未

我工作需要，日日要對住細路
真係一人廿蚊咋，淨係呢道都駛唔少

我都抽左野wo

mb:h110m gaming
依家仲有冇 2133mhz RAM 買 定係可以買 2400mhz 果D

另外,隻WD blue 1t 有bad sector 解唔到大zip file
仲有半年保養，值唔值得拎去聯强整定係買個新HDD算

買2666
唔使錢又有時間梗係整(唔知有冇得換？)

換返嚟嗰隻多數跟原保養期或者加得少少畀你
如果有得即換咁當然唔理咁多換咗再諗
要擺低嘅話買新嘅用，RMA/整完之後賣咗舊嘅

而家用緊550W牛
底板係B150M
CPU用I5-6500
顯示卡用RX470
行緊一條8GB 2133MHZ RAM

最近出左RTX2060又覺得張RX470太熱
打CSGO較光影最低先穩定行250+ FPS

請問各位巴打我出去買張RTX2060
粒I5-6500 會唔會樽頸 發揮唔哂張顯示卡

新手一問

巴打們 想問下細機箱同大機箱係咪只係慳位啲同無咁慳位嘅分別？

Thanks

仲有散熱,擴充性

升級空間，同budget 都有影響
例如你用貴U，大機箱可以風冷，細箱基本上一定要上水冷
如果你個itx真係好細，display card長度都有限制

拎去整，如果冇得一換一
就去買多隻新的啦，整完賣左佢 / 留黎做backup

傳心師俾人炒晒喇

我都係細路

true

2手收張1050ti 4g
700 o Ng ok

699有570
你話呢
送驚到初五

近排打番機 發覺畫質靜係玩到全低

想買張gpu

本身用緊

I5 8400
18gb ram
400w cooler master cxii
Gtx 750ti

唔想換牛

收2手用gtx 960 4g 會唔會有分別？

主要玩bf5 同apex

570係6定6+6

隻牛得500w
用緊2400
驚唔夠

邊度699？

應該係扣左game價

俾你講多次

好似係6
580係6+6

邊到黎
我買

正都🤪

唔知仲有幾多張
初二就改左做699喇
今日先開門
快手買

8g好平wor

轉頭去

CPU:i7-8700
主機板：msi-z370 gaming plus
顯示卡: msi rtx2070 armor 8g oc
Ram: ADATA cog spectrix d80 ddr4 3000 16gb(2x8)
電源：thermaltake toughpower grand rob 850w
機箱：msi mag pylon
Ssd: Samsung 500gb
HDD: toshiba 3tb
散熱：cooler master master liquid ml240r rib
$ 15500

睇左幾日 先砌度呢個list

想玩pubg 高效 fps60上 條list 有冇問題

1080p144?
落返用2060拎黎升cpu上8700k or 9700k好過
Ram上3200mhz 板轉過塊z390
牛650-750w.夠
要靚rmx
***ssd即係邊隻？ 970evo plus?

有人問左CAPTIAL 張 699卡有無得換Game

咁搞笑

商品說明條例出動

佢都講清楚，你仲想點

但原本邪都官網講明有得換架
要pm問先知有機會無

999買全新囉

18Gb ram，你點砌到出黎

除左正都 仲有邊間有入silent base 801黑橙

者係699果張唔係新？

係呀 970evo plus
1080p 144 有咩mon 介紹

如果要上2k 144
個list又夠唔夠用

唔肯定，唔係我問既
行家走埋去問又唔買，撩交打咩

Rex 570 8gb 賣700蚊 換唔換走張1060 inno3d compact 好？張嘢好熱，雖然打pubg ow 中等畫質1080都可以過百fps

8700夠用既
但gpu最少2080以上

行家價？

2張溫度差唔多咋喎

我張嘢打pubg係90度 仲要得60fps

巴打你間舖咩名堂
570推4k hdr，打lol，執下相應該ok?

請看Username
LOL唔洗RX570啦
GT1030得啦
不過RX570送2隻Game放番出去都幾抵

570 4gb，牙石ex同msi有乜分別？
搵到啦，同名同姓果間，係呢間買有香港代理保同遊戲送？
唔該

平到都唔知係咪礦卡嚟

無仔細研究過2張卡既分別
當然有香港行保同遊戲

請問Hdmi 線有無好介紹？
要4/5米長電腦駁電視4k打機睇戲

呢張應該得正都有
不過問左得90日保
同埋冇game換了🤷🏿‍♂️

應該係礦卡 不過未掘過

我係新手 如果拎個list去Jumbo叫佢地幫我砌埋會唔會有伏？

點睇jumbo b360m+i5 8400+16gb ram $2974

諗住遲下玩DIVISION 2, PUBG之類既遊戲,錄片剪片 玩1080夠
10K左右筆直 2年後先升級
CPU: AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600X Zen+ YD260XBCAFBOX 6C/12T, 4.25GHz,19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
MB: MSI 微星 B450 GAMING PLUS B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 ATX M/B
DISPLAY:MSI GeForce RTX 2070 DirectX 12 RTX 2070 Ventus 8G 8GB 256-Bit GDDR6 PCI Express 3.0 x16 HDCP Ready Video Card
RAM:G.SKILL Trident Z RGB (For AMD) 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C16D-16GTZRX
PSU:CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛
SSD:Samsung 500GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
HDD:Seagate BarraCuda 3TB ST3000DM007 SATA3 6Gb/s /256MB Cache HDD
有冇CASE推介 或者要執執條LIST

我有塊RMA返黎的asus b360m-a prime ，保養至2021年
同埋g skills aegis 2666MHz 8Gb*2
你要唔要

新手想問下呢個list
budget 6K－7k 連windows
主要文書＋打lol＋睇YouTube

jumbo b360m+i5 8400+16gb ram $2974
ASUS / 華碩 STRIX-GTX1060-DC26G GTX1060 6GB GDDR5 雙風扇顯示卡 (DI-E1060Q6) HK$ 1970
ADATA 256GB XPG SX6000 Lite M.2 2280 ASX6000LNP-256GT-C 3D TLC PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 370
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 305
ANTEC NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 359
COOLER MASTER MasterBox E500L (USB3.0) MCB-E500L-KN5N-S00 黑藍色中直立式機殼 HK$ 300
中文繁體版WINDOWS 10 Home 64Bit (OEM) HK$ 950

Total: $7228

正常就唔會的，你去到佢同你講冇貨，說你轉其他零件就另一回事

新手請教
如果display card 需要1條8pins 既電源
火牛只有兩條6pins 應該點做？

我隻牛500w
Display card 係gtx970
可唔可以直接用依條？
我見盒有跟依條線

好多年前火牛？
出面好似有轉插線賣

張MSI 970好熱...
想換左中階卡又冇咁熱,可以換邊張?1060得唔得?
用緊PHANTEKS ENTHOO EVOLV ITX機箱

雙6pin 轉單8pin

依種嗎？

display card 個盒有跟呢條線就用啦
預咗你用

開機冇電過 check過火牛正常
係咪通常底板壞 cpu好少壞？

仲可以平
又黎推570

570 唔見jumbo 個網有
要去邊度買

仆街 買左570
而家開唔著

你試下只係火牛駁底板，冇cpu
火牛風扇有冇轉，冇轉就底板死

一定atx?

上代理

我驚隻牛推唔到
得500

rx570 500w一定推到 除非雜牌火牛

Cm雜唔雜
仲要新買

其實咁既
今日本身裝上去都係display fan ok
CPU fan ok
但冇畫面
咁人地話可能ram未插好
咁我重插就開唔到機了
會reboot
會再插過晒d 野試多次

有d懷疑係mb 個bios太舊 搵唔到張卡
但我就咁插mb個display out又冇反應
係咪要斷左電先得

用緊i5 2400既mb

都係

如要超頻請上個塔式散熱器 不要原裝散熱

多咗張rx570都唔知點用 有冇巴打知道1230v3+asus b85m gamer+rx570可唔可以高機率砌到一部行hackintosh mojave嘅電腦

intel cpu + amd gpu 冇問題

CP值玩法一定係牙膏U搭A卡/Ryzen搭N卡

插番display卡又係fan轉但mon冇display
諗緊係張卡壞定真係要update bios

睇完應該唔駛update bios
Rx570 2017出

Bios都係update到2013

睇黎真係壞卡
咁耐冇買amd
一係就咁煩

同埋未插display開機係有正常bibi 聲
但插左就直頭冇聲

想問下我見悠二list $8000-$10000既機都係揀gigabyte display卡, 應該係因為平?
但係我見一路gigabyte 保養既評價都幾差下
值唔值得加錢/降一級換一個牌子?
例如 gigabyte 2070加錢換 ASUS既2070/唔加錢換ASUS既2060
THX

有少少想等3400G出部ITX玩下
有冇冇PCI SLOT嘅ITX箱推薦

amd張新卡
有評測未

果個首發driver 屎屎D

In Win Chopin Mini-ITX

次次話拎出黎打果d級數到最後都係變打2060/70

OK喎
又有埋火牛唔駛煩

腦場啦

有機會8字唔夾

想問一問 如果8700配2060既話會唔會頭重腳輕?
因為見人話靚U可以用好多年
定係用番8400就夠

暫時決定既list:
Jumbo底板+CPU+RAM
=====
Asus PRIME B360M-A + I7-8700 + G.SKILL 3000MHz 16GB (2x8) $4040
Asus PRIME B360M-A + I5-8400 + G.SKILL 3000MHz 16GB (2x8) $2974
=====

Display卡
=====
ROG-STRIX-RTX2070-O8G-GAMING 8GB GDDR6 OC Edition $5480
ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING 6GB GDDR6 OC Edition $3450
=====

SDD
=====
Samsung 500GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E500BW PCIe 3.0 x4 $890
Samsung 250GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW PCIe 3.0 x4 $595
=====

HDD
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD $305

Fan
be quiet! BK009 PURE ROCK CPU Fan A silence-optimized $329

以上未包火牛同case
如果8700+2060+500GB SSD既話就 $9014
連埋火牛同case應該10k出頭
點睇? 其他位有冇野要執? THX

講漏左 主要用途都係打機 包括FPS同其他既大作

felton 幾時開始代理 asus 咖？

新手一問

想問下巴打們 notebook對比起枱機 兩部個spec都係一樣 咁枱機比起notebook有啲咩嘅優勝地方
係咪散熱會好啲？

Thanks a lot

8700+b360係咪求奇買對2666mhz既ram就得？

女朋友話換機 9000$
CPU:8700
MB:b360
Ram:2666mhz ram 8*2
PsuRm650x
Ssd:250gb 970evo+ 500gb 860evo
Hdd:2tb
Cooler:x52
咁樣差不多了吧？
顯示卡佢話用我張1066頂住先

1,3,4,5一樣
2未試

唔識update bios

頭先買左i5 -8400 ,
冇散熱膏換唔到以前個cpu fan
而家用緊原廠, 但勁嘈,係咪唔正常, EG 未禁實

原廠果個，你有冇扭好條電線固定好
應該唔嘈的

好似有少少浪費左粒8700，降去8500?

Case, cooler 同 psu 就係由ryuo/ ryujin 出果日開始

佢話預用番4-5年 張1066都係用住先 遲下再換 所以諗住比粒8700佢

X52轉做u12好過或同等級
8700又唔係k版無乜要落到用aio
用條數買大d ssd

Display card好易換到
Cpu俾女唔識就話壞

用x52係因為佢鍾意 ssd佢話500gb裝game夠 唔理了佢都訂左等送貨

所以先叫佢用8700 又平啲又唔洗幫佢超又有6c12t 用到幾年

Noctua 貓頭鷹NH-D15 CPU Fan HK$ 630

Fractal Design FOCUS G FD-CA-FOCUS-BK-W (黑色) 透明側窗 ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 399

Noctua 貓頭鷹NF-A12X15 PWM 12CM Case Fan HK$ 165 X3

AMD 2nd Gen Ryzen 7 2700X Zen+ YD270XBGAFBOX 8C/16T, 4.35GHz,40MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 2499

G.SKILL Sniper X Series F4-3000C16D-32GSXFB DDR4 3000MHz 32GB Kit (2x16GB) 數碼黃Heatsink HK$ 2010

ASUS / 華碩 ROG-STRIX-RTX2070-O8G-GAMING 8GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡(DI-E2070X8) HK$ 5480

ASUS 華碩 TUF X470-PLUS GAMING X470, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 , ATX M/B HK$ 1035

CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold CP-9020179-UK 火牛 HK$ 899

<SSD>Samsung 500GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 890

總數: HK$ 14337

主要用途
1.錄音,剪片
2.打機(三國志,信長之野望)
3.打CODE

REMARK:
1.唔洗一定要有燈
2. 15k buget

求大神執一執 btw 想問下d15 我見jumbo 無specific 係俾am4 socket 用, 咁是咪要另外買mount

新手想砌機，上網執左下便個list，想問下有無問题

主要黎打機
PS4 玩開巫3，DIABLO3,FRA CRY 5
最近mac壞左想轉PC

1. Intel 6C12T Core i7-8700K Coffee Lake (3.7GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 3070

2. ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200MHz 8GB (1x8GB) Ram AX4U320038G16-SB10 連黑色散熱片x2 HK$ 495

3. GIGABYTE / 技嘉 RTX2070 WINDFORCE 8GB GDDR6 三風扇顯示卡 (GV-N2070WF3-8GC) HK$ 4100

4. GIGABYTE 技嘉 GA-Z390 GAMING SLI Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 ATX M/B HK$ 1280

5. NTEC HCG-650 (AN-PS-HCG-650-GOLD)High Current Gamer 650W 80Plus Gold 火牛(Full Modular) HK$ 700

6. <SSD>Samsung 250GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 595

7. Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm SATA3 6Gb/s /128MB HDD HK$ 705

8. be quiet! BK009 PURE ROCK CPU Fan A silence-optimized, nine blade, 120mm PWM fan HK$ 329

9. ATX Define C case

ssd 可以上 8200 pro 512gb $760

Fd Node 202

想upgrade部機

有SSD同HDD,
PSU 用緊620w
display card用緊1070

想換左CPU + RAM + 老母板佢
CPU應該會換8700K

板應該Z390, 但唔知邊隻牌子好,
有無巴打可以俾少少意見

RAM 都係, 而家大路係3200Mhz? 有無邊隻牌子或者型號推介

z390 taichi
用 gskill 多

諗住跟悠二條list砌
機箱想換elite 110
因已有ssd x1 hdd x2
係咪張1060改用短卡就得
定有冇得執執
budget $6000

各位我返黎

各位巴打想問下meshify c mini 個front panel 除左用強力吸塵機之外無辦法清乾淨。小弟用掃掃左幾分鐘係有啲塵甩出黎，但掃黎掃去都重係有塵
拆佢鐵網又要拗好多個位，初頭見到有得拆front panel 出黎以為好易清潔
雖然見到有得買過塊front panel 但都係咁既design但唔同色都要成舊水, 有無得換過塊front panel 係易打理啲
定係拆左佢買啲磁吸式風扇filter 算，有其他孔就痴左佢算

恭喜發財
諗住一陣出去腦場砌新機, 巴打們可唔可以幫幫眼睇下條LIST有冇咩問題
budget 15K, 用途主要係GAMING, 玩3A 大作,希望可以4-5年內大作行到ULTRA / HIGH 1080P 100FPS以上
本身有機箱(Corsair obsisian 450D)同HGST 3TB HDD會用返, NH-D15S夠唔夠力壓i7 9700K溫度?
------------------------------------------------------------------------------------------
<SSD>Samsung 500GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 890
1

ASUS 華碩 ROG STRIX Z390F-GAMING Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 ATX M/B HK$ 1650
1

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3200C16D-16GVR DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 1100
1

Intel 8C8T Core i7-9700K Coffee Lake (3.6GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 3380
1

ASUS / 華碩 ROG-STRIX-RTX2080-A8G-GAMING 8GB GDDR6 三風扇顯示卡(DI-E2080A8) HK$ 6800
1

CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold CP-9020179-UK 火牛 HK$ 899
1

Noctua 貓頭鷹NH-D15S CPU Fan HK$ 590
1
總數: HK$ 15309

1660 幾時有開箱

唔知.睇下咩環境先

elite 110就真係唔好搞.大隻.而且設計好差

第一代neo eco 450 夠唔夠推rx570
得個6pin要買6轉8

你果道係唔係冇fd node 804?

Felton冇再入804

買大四Pin轉Pci-e電

夠推

如果由1070 550w牛升上腎虧2080,
隻牛要買邊隻? 8舊水內

你本身用緊咩CPU
同埋咩型號550W

請問係咪呢隻？

咁可能真係要買core v21啦
我知咁樣問你會有d奇怪，如有其他店話可以訂到貨，一定係水貨？
代理果道都話停售

antec 550w 金牌既牛, 2015年尾買, 唔係屋企睇唔到咩野型號
cpu用緊i7 6700k

想問下
如果揀corsair 500d 板用z390 master 裝埋h115i rgb platinum 280排係頂
會唔會頂到?

btw 隻牛唔係全模組

可能都係同Felton再訂.

正路好少人玩機箱水貨

我買左張570 8g
但唔著機
我懷疑係火牛問題
Cooler master mwe500

我諗緊你呢隻應該係antec tpc 550w

如果cpu同display card都唔超頻的話

係夠推的.

如果唔考慮價錢
你推介node 804 定係core v21多d?
(如果我抽到felton果塊z370 itx板會直上node 304)

唔會.

Check左唔係卡壞

唔講樣先

我一定推v21

node 804散熱差

V21又未至於樣衰的，正面唔好睇姐
V21側面有冇得轉膠板？好驚爆玻璃

隻牛都14年中買 雖然無病無痛，但係咪都會耗損，夠時候換過隻
依家用i5 8400, 一隻m2 ssd, 一隻hdd,一條8gb ram

Gigabyte Z390 AORUS ULTRA
ASUS Z390-F
msi z390 gaming pro carbon

三隻邊隻會較好 thanks!

thx

v21有膠板版本

先五年姐

我有隻火牛用左9年幾10年仲行緊

但依家第二代neoeco係咪已經有6+2pin pcie插？
第一代450得個6pin

多謝哂，應該後日會決定買邊個case
你果道呢排送貨大約要幾多日

新手想砌部新機 for 打機用 諗住用到4-5年左右
參考完悠二個 d list 換左小小野 咁砌有冇問題

唔該

Toshiba 3tb DT01ACA300 邊度有貨

對上一個係咪畀我買左

v21 一定好d
node 804 用家
依家硬加兩把14cm 底向上吹

行過新高登見倒，抵唔抵屌？

不過core v21 要自己另買多塊隔塵網
佢唔齊
冇記錯

你用黎做咩

屋企貼冷氣機隔塵網果張3M仲有d剩左，用果張都ok?

我想買盒嘉頓什餅上法奧拜年

幾間代理商都缺貨

正常時間

太大力推 推到冇貨

諗定條未來list

cpu:3200G
MB:asus/msi b550 itx
ram:klevv bolt 3200mhz 8gb
ssd:三叔860evo 500gb
case:in win chopin
psu:跟箱150W
cpu fan :貓頭鷹NH-L9a

筆直4000平平地砌部itx apu玩點睇
同埋cpu fan有冇其他抵玩 淨係諗到屎色

講有幾多人
我一人一盒
食足一年

8700用咩風冷好？

畫圖rend嗰陣去到80度

212x 壓到？

你睇返開箱
底係有個位冇防塵

3200g 上5吋板

自己貼3M防塵落去就ok
不過最好當然係抽到z370可以轉itx
最慳位

研究左成日 唔知咩事

係咪香港首名買到 Radeon VII 嘅用家

呢張野真係...堅廢

driver 未整好啫，畀啲時間 amd

driver幫唔到好多其實

又唔係咩新架構.老實講.都係多年GCN改少少

次次AMD有新卡出黎.都會話driver未整好.但最後性能唔會暴升

而且最大問題係用電.350W

7nm 都咁大功耗

唔係300咩
實際350 咁大食？

架構問題 driver 改善不少多少 tdp 維持300w 因為深度學習卡改落來

其實而家所謂製程提升可以慳左電已經變左口號，製程提升左 d 廠只會堆更多既晶體，計返起慳左既電都唔夠多左既晶體食既電多，所以都係算把啦

買ZOTAC RTX卡係咪冇GAME送 搵唔到位比我換CODE

thermaltake core v1呢?
size同容量睇落幾好

已俾Steve, 包華叔屌爆左

冇問題
好嘢黎

請問 我想整部白色既主機
就質素來講 fractal design define mini c定係 Corsair 275r 好d?

你specs係點先

Ryzen 5 2600
Msi b450m mortar Matx
G skill ddr4 3000 8GB X 4
Adata m2 sx8200 500gb
Sata HDD x2
Sapphire rx570 4Gb
Evga 550w G3

散熱 會用 一體水
120/240 冷排 未定

兩個case都擺得哂你的零件
好自私講一樣野，我有個用左3個月的白色275r想賣
我要轉更細的case

因為貓呀，土地問題，我唔想賣的

依家想轉咩
core v21?

咩價位先

抽到卡就node304
冇就core v21

我10月中係J寶買569，玻璃膠紙都未拆
而家賣$400有冇興趣

各巴打點睇呢條List ?
CPU: Intel i5-8400
老母板: MSI H370 GAMING PRO CARBON
GPU: MSI GeForce RTX 2060 VENTUS 6G OC GDDR6
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch
SDD: ADATA XPG SX8200 240G NVME M.2 2280
RAM: G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram @2
PSU: Cooler Master MWE 550 80Plus Gold 550W Full Modular PSU
機箱: ANTEC P8 ATX

PSU 係唔係應該換第個? 感謝

新年快樂
祝大家年年有U超

但無錢買點超

新年流流壞電腦,ACER我屌你老味
想問下咁多位巴打,我呢張list有冇問題

AMD Ryzen™ 7 2700X Zen+
MSI X470 GAMING M7 AC
MSI GeForce RTX 2070 GAMING 8GB GDDR6
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16Q-32GTZR
Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Corsair RMx White Series™ RM750x 750W Fully-Modular (New Edition)
Corsair Carbide Series® Clear 400C Compact ATX — White

4條8?

貪佢RGB靚

amd 難超4條

冇錢買k U冇得超

咁換返2條8算

amd

唔係咁易呀
如果研究到點用 windows果個投影功能，將surface book當desktop的電繪板，就可以砌多部amd

我諗住同部機換底板同CPU，唔知呢個組合各位點睇？
預算2000蚊左右，多數文書睇片，頂多玩LOL級數嘅game

CPU: AMD Ryzen 3 2200G
MB: Asus Prime B450M-A 或 Asus Prime A320M-K
RAM: ADATA Premier DDR4 2400MHz 8 GB 兩條
Power: Corsair CX450
碟機: 求其執隻DVD機
SSD/HDD: 現有

另外，有冇啲防塵嘅細機箱介紹

各位巴打,條女用左幾年
最近玩兩隻GAME玩覺得部腦開始玩低效都LAG機
1隻刺客ODYSSEY低效都唔夠40FPS 1隻APEX LEGEND低效都唔多順

條女係咁而家想幫佢做手術
暫時想將U換做i5-8400 $1499 + display MSI GeForce RTX 2060 VENTUS 6G OC GDDR6 $3490
total 4548
請問咁換有冇問題,定係連老母版同牛都要換埋

mb要換

有冇老母介紹

標準答案B360M Mortar

其實2x16同4x8邊個難超啲

2*16

2*16
用緊答你

今日仲差兩樣未買 邊隻好
心目中兩個牌子Antec /Cosair 機箱+水冷

有冇興趣買我果張asus B360m-a prime
RMA換返黎的板

有人買的話，就可以順利換做Z板 (如果抽到)

請問有無d可靠既整電腦鋪頭介紹
部六七年既廠機顯卡死左
如果要換普通既一般幾多錢到

屌啦
搞左成日
終於搞掂
要update bios

板我真係唔係好識
同呢張有咩分別
MSI B360M MORTAR MATX
$820

我見JUMBO 有個SET MSI B360M MORTAR+8GB RAM+I5-8400果個抵唔抵買

等唔切 Ryzen3000
咁砌有無伏
$6000 LIST
ASUS PRIME B450M-A $680.00
AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+ $1,299.00
G.SKILL Trident Z RGB (For AMD) 16GB (2 x 8GB) F4-3200C14D-16GTZRX (新蛋買 ) $1,805
Corsair RMx Series™ RM650x-2 650W Fully-Modular (2018 Edition) $799.00
Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 $950.00
Intel SSD 530 120GB (用緊)
TOSHIBA DT01ACA300 3TB (用緊)
WD 10EALS 1TB (用緊)
NZXT S340 elite (用緊)

total $5533

ASUS ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING (用緊)

想問下咁樣係邊part壞 火牛定display

平時就咁用好正常 但係一打機或者要用tensorflow-gpu就會白畫面再死機 連remote入去都冇反應 有陣時仲會自動reboot埋
岩岩用afterburner降完頻 好似冇再白畫面同死機

部機用左4年左右
display gigabyte 980ti
psu rm850

應該唔係過熱 cpu同display都係得50度左右

好持平去講 (唔會因為我想義海板就sell asus)
B360真係邊塊板都相差唔多，因為超唔到D咩頻 (8400本身亦冇得超)，RAM最高又只得2666
主要都係睇外觀(RGB) ，同信仰
我果時買asus只係因為懶，佢個BIOS易用
Jumbo果d set冇咩大問題的，只係ram多數係清死貨，例如比條3000的舊款ram你 (反正你用唔盡)

咁你賣幾錢
我打到機就得

唔好再推悠二得唔得
見到隻牛唔開胃
仲有2666mhz嘅ram
唔該用返CL16

我10月中係Jumbo買果時$599
ASUS 華碩 PRIME B360M-A B360,DDR-4,LGA1151,Dual M.2 Slots,USB3.1 Gen2,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B
$400有冇興趣

不過如果聽日我抽唔中itx板，就賣唔到啦

CPU: Ryzen 5 2600
Motherboard: MSI B450M Mortar
Display Card: Gigabyte RX570 Gaming 8G d5 mi(b.p) (係正都買咗)
RAM: Corasair Vengeance RGB Pro 8GB 3200Mhz x 2 (新蛋買)
SSD: Samsung 860 EVO 250GB
HDD: Toshiba DT01ACA300 3TB
Case: Antec P6

請問火牛用Antec VP500P Plus 500W 80Plus夠唔夠?
同埋用RX570係咪一定要加多幾把機箱風扇?

我覺得要睇果個人電腦底子有幾多
如果係咩都唔識，換機就成部換
用靚牛 / 全模組，對佢都冇影響
最緊要平，唔好衰到用cm牛已經可以

但打算自己學砌機的，就用返靚牛啦

有 D,咁你抽到再算

你不如成套放啦

隻牛有咩問題

好想買 MON 打 BF5

咁又未至於，我都係放老母板同case姐
Node 304可以用返而家個psu同cpu cooler，8400暫時夠用的

4 x 8 冇大問題
之前有巴打用左4x8 corsair vengeance rgb pro 3000上到預設freq

CPU : Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400

Motherboard : ASUS PRIME B360M-A

RAM : ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
2 x

HDD : Seagate ST3000DM001 3TB (用緊)

SSD : ADATA XPG SX6000 LITE 512GB PCIE GEN3X4 M.2 2280

PSU : Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze

Display Card : Gigabyte GeForce® GTX 1070 OC 8GB GDDR5

Case : Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)

主要打CSGO, PUBG, 天涯明月刀
唔駛做直播
筆直8K 仲可以點執

用緊個3銅管單風扇鎮唔住隻2700x
駛唔駛淘番隻CPU風冷定係用番原裝好
利申經常要ren片

買隻u12s

上唔返3600

放2716

幾多月前嘅舊list?

U14S D15 D15S啦

U12s嗰風扇好弱雞

如果300蚊筆直有冇選擇

3600難上
3000/3200（4x8)易上

PUSH

新高登仲有無地方賣1155腳既主機版

你買咗 PG27UQ 未

其實幾千蚊砌部機, 就算夠位放midtower 箱, 用MATX 板係唔係都夠晒用

你的夠用，係指specs定咩？
電腦的效能同case的size關係唔大

淘啦

U12壓唔到2700x架
利申有fd用緊，最盡壓到4ghz都成70定80度

最盡行到3333c15
都係落返用3200c14

咩呀要換我入279呀
2k144 ips換走tn既2716啫

唔超夠既
睇返12v位

600蚊有咩板推介 窮撚

$300 啦

CPU: Intel i5-8400 ( 已開蓋換液金版本 )
Motherboard : ASUS PRIME B360M-A
RAM : ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
2 x
HDD : Seagate ST3000DM001 3TB (用緊)
SSD : Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU : Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Display Card : Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
Case : Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)

主要打CSGO, PUBG, 天涯明月刀
唔駛做直播

求評

新手第一次砌機 唔識野
請問12V位有咩問題?
12V位係唔係顯示卡? 我見張卡用8pin

冇問題啦，不過要等我買左新case先，唔想部機裸跑

P400果時可樂換左俾巴打
貴呀清

4ghz 平時打機唔過60
2700 輕鬆

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-9700K 3.6GHz 12M Cache 8 Core 8 Thread LGA1151
$3400

主機板
- MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON AC ATX
$1899

顯示卡
- MSI GeForce® RTX 2080 GAMING X TRIO 8GB GDDR6 $6899

RAM
- Kingston HyperX PREDATOR RGB DDR4 3200MHz 32GB (2x16) CL16
$2499

火牛
- Antec High Current Gamer GOLD Series 750W 80Plus Gold Fully Modular PSU
$899

HDD
- Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB
3.5 Inch HDD
$530

SSD
- Samsung 970 EVO Series - 500GB PCIe NVMe -
M.2 SSD
$945

機箱
- Corsair Crystal Series 460X RGB Compact ATX Mid-Tower Case
$1198

光碟機
- LG 24X DVD Writer
$130

散熱
- Corsair Hydro Series™ H100i PRO RGB Liquid CPU Cooler
$940

total: 19400左右
想問下個散熱應唔應付到呢個spec
機箱合唔合適（見佢幾好睇）
同埋硬件之間有冇一啲配合唔到嘅問題
新手砌list屌細力啲

邊有你咁豪爽呀

我唔急既 [b[/b]

新手求評

同埋asrock b360m pro4 好唔好用，b360-f 好貴

你比得到1k，最平的Z390都買到啦
不過ram就最好買高Hz一d

屌你2700x熱過2700

但係我唔諗住oc，cpu又唔係k，用z390係咪冇乜用?
揀b360f 都係因為見人推介，有冇啲平又岩用既可以換左去

萬九
牛換左佢
Ram都有更好
Cooler無問題呀

加送左主人毛同鳩毛

係正都砌機會唔會平過法奧到砌

個價真係上390好過
到時唔夠用換9700k.
唔係9900k就ok

邪都係3c最貴
過珍寶啦要平多d

主要係Ram frequency 同升級空間的問題
睇你將來想唔想再加野升級

display卡用1070 定2060 好？

我之後都要吸走哂貓毛再賣呀

咁如果想平既話，有冇b360推薦？
唔想加多2k 轉cpu同ram

送埋俾人吸
旺下佢

H370平d.印象係

姐係如果想將來升，就買住個平既z390同轉3000hz ram好啲？

咁牛同ram有冇好介紹

Z390，你將來加PCI-E card之類都會好好多，總線多d
同埋usb 3.0 速度相差唔少
Ram最少3000，再上就睇budget啦

主機板
- MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON ATX
$1780

- MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON AC ATX $1899
有AC同冇AC又有咩唔同

Ram要唔要rgb?
Psu rmx750-850

Ac=連wifi

上 be quiet dark rock 4了

唔啦幫fd搞
佢義海我舊野
仲要搞咁多

ram要rgb可以點換？

gskill tridentZ 320014 2*16

2700x 要幾多罐

8-9K砌機list求評
Intel 6C6T Core i5-9600K Coffee Lake (3.7GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 2250
1

ASRock 華擎 B360M Pro4 B360,DDR-4,LGA 1151,4xDIMM,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A + Type-C M.ATX M/B HK$ 620
1

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3200C16D-16GVR DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 1100
1

ASUS / 華碩 ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING 6GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡(DI-E2060X6) HK$ 3450
1

WD Blue WD30EZRZ 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 533
1

ANTEC P8 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 ATX Tower Case (AN-CA-P8-GLASS) HK$ 399
1
SSD本身有隻Crucial MX500gb，請問下有冇野需要改

接你隻 S2716dg

specs, 唔打算再upgrade/expand, 又唔會用2張display card

咁你睇到個款靚，放到你想要的零件就得啦 (比較細的箱會有限制)
同埋有冇需要側透玻璃 (例如RGB)

唧一板可樂

9600K?

但又要俾5千銀

想問下 藍寶石張RX570 4gb 同 Msi個張 Armour 4GB OC
分別大唔大？

諗住陣間去買料但唔想特登去飛馬咁遠買個張msi
飛馬個張msi $999

應該轉咩好,同埋爬左少少文,係咪用intel cpu既話ram用2666就夠

同埋 asus個張又有冇分別？

藍寶藍寶藍寶藍寶

8700
ram落返2666

藍寶係好野？ 新手唔識野

見法奧有兩張2080同價,但兩張有咩分別?
ASUS TURBO GEFORCE® RTX 2080 8GB GDDR6
GIGABYTE GEFORCE® RTX 2080 WINDFORCE 8GB GDDR6

想問兩個低B問題
1. 諗住砌新機用ASUS PRIME B360M-A, 如果我依家配兩條8GB RAM, 之後upgrade再加兩條8GB RAM, 四條RAM會唔會冇左雙通道?
2. 我見有D case有寫三風扇版本(COUGAR MX330 WINDOW GAMING CASE), 三風扇係咩既風扇?display卡, CPU 定其他?
THX

一係升底板上z390
一係降cpu同ram

新手電腦list求評, 黎緊諗住砌新囡
budget大約$16k 內 (唔玩RGB)
因舊電腦已有2隻舊3TB HD,會拆番落黎俾新電腦用

CPU: Intel 8C16T Core i9-9900K Coffee Lake (3.6GHz,16M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 4099
MB: ASRock 華擎 Z390 Taichi Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 2100
PSU: CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold CP-9020179-UK 火牛 HK$ 899
Display: MSI / 微星 RTX2060 VENTUS 6GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N2060V6) HK$ 2999
Ram: G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 1440
SSD: <SSD>Samsung 500GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 890
Cooler: Corsair Hydro Series H150i Pro RGB Liquid CPU Cooler 水冷散熱器CW-9060031-WW HK$ 1299
Case: Lian-Li聯力 PC-O11DW White 鋁金屬 (白色) USB3.0 Micro ATX Tower Case HK$ 1280

用途:打機, youtube, 少量文書
希望用到8年以上
求評睇下有無野要改

如果想砌部可以玩到未來2年fifa 同埋nba 2k 既機連mom
筆直要大約幾多到?
屋企得notebook想砌返部枱機

雙通道的意思，係1&3共用一條通道
2&4共用一條通道
4條8gb就會每條通道有兩條8gb咁行
功能應該同插兩條16gb差唔多(呢個唔肯定)

[砌機List] HK$3,000 文書
Intel i3 四核 SSD 文書組合

CPU Intel® Core™ Coffeelake i3-8100
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB
SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3
Case AeroCool Corporate Series CS-102 Micro-ATX
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W

淨做文書 (EXCEL/WORD) 同上下網
有冇野要UPDATE?

gpu
但用9900K

1080P全低效可以好平
睇你要咩MOON同咩效

因為打機都係打LOL, Pubg果D
而且用途大約50%上網睇片,30%打機,20%文書, 所以gpu諗住用2060就夠。

咁9700K都夠用既慳返少少去買game

咁個一體水可以縮番做240mm, 機箱係咪可以改做Define C。

cpu會oc
最小用咩size既水冷先涼過中高皆既風冷

D傳心師俾人抄晒

買買買買買

用主子罐罐錢

2700x
8700k

8700k開左蓋u12s都壓到
2700x最少用u14級數
aio就唔好買平啦

等佢地捱下貓餅

會餓死

我都係

tldr: 呢兩粒想摸頂都係要用U14

見到G skill 有隻ram 8GB x2 2666mhz CL15 $1080
抵唔抵買？

純打機 唔直播 CSGO PUBG
仲有咩位可以執下?

9600K & 3000MHz ram 用B360
上Z390+CPU cooler

星期五晚係終端落order加150$一個工作天送到，星期六下午話要冇貨要轉做其他 係咪應該都係星期一送到
唔識計

小弟想換張GTX1060 6gb / GTX1050ti, 但唔知5年前既隻牛夠唔夠推
唔知個陣砌機有冇比人昆, 個陣隻牛佢話600w
但我查番隻牛好似得12V 16A x2 = 384瓦
CPU用緊I5 4460 84瓦
想請教各位師兄我隻牛推唔推到1050ti / 1060

呢條片我有睇過
顯示卡官網個邊1060建議400w, 1050建議300w
但我唔清楚佢係講成舊牛既瓦數定係單睇12V
定係睇佢功耗(下圖)加埋CPU 唔過384V就無問題?

1066用120W 咋喎

所以如果我cpu同1060加埋204w,
我384w既牛係完全無問題?

想等Ryzen 3000年中出組Ryzen 3000 + 2080 ti, 有沒可能2萬蚊搞得掂

中階夠啦, 只想用耐d唔洗換

除非你樣樣野都royal
否則都叫夠砌

3600x 同3700x 性價比高到

牙膏廠食屎

GIGABYTE Z390 UD, NH-U12S
pubg食高頻ram, 通常係newegg買
g.skill tridentz rgb 3600c17 千五蚊有交易

有冇真圖睇呀
吹到5.0
真係唔多信
係5.0我都換了

無問題

唔該師兄

5.0仲要Watt數低9900k 25%,希望唔係流料

邊有可能呀

等多幾個月先知喇

唔知,如果係真牙膏廠可以消失係砌機市場

係
睇9900k 就知 學返amd痴cpu
仲要高溫到仆街
除非佢出7/10nm

佢自己間廠整撚到7nm咩

邊間廠冇所謂
出到最實際
amd夠係搵台積

就係睇死intel一定唔會外判

到2023 3nm都出世,想知到時d cpu/gpu究竟有幾勁

然而，英特爾卻一直無法順利跨入10奈米。雖英特爾已經在法說會宣佈，2019年下半會推出10奈米製程CannonLake處理器，但顯然，14奈米製程還要繼續當家到2019年。

那麼如此長壽成熟的製程，為何突然無法讓低階處理器供貨充足呢？對此英特爾對供應商解釋是：10奈米良率不佳。

define mini c下面隔塵網個位好嘈 有無人知點解

各位巴打 嚟緊想換張display2060
諗住買3000左右嘅卡
想問下asus turbo 版 比起其他雙風扇散熱功能 邊邊優勝啲？
zotac 係咪伏嚟？
工板係唔係信心保證？

新手第一次砌機 想問下咁樣係咪已經ok?

下面有個 JLED1 JCOM1 JTPM1 JFP2 JBAT1
中間有個 JSPI1
想問呢啲pin係咪唔洗插野？

同埋想問個火牛仲有啲 PCI-E既線, 個front panel有個SATA既線
呢兩條係咪唔洗理佢？

唔該哂

改左改條list
9600k>8700
ram落左2666
Intel 6 Cores 12 Threads Core i7-8700 Coffee Lake (3.2GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 2575

ASRock 華擎 B360M Pro4 B360,DDR-4,LGA 1151,4xDIMM,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A + Type-C M.ATX M/B HK$ 620
1

Klevv DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram KL-RM-IMT8V4GCL16-2666 HK$ 440 x2

ASUS / 華碩 ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING 6GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡(DI-E2060X6) HK$ 3450
1

WD Blue WD30EZRZ 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 533
1

ANTEC P8 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 ATX Tower Case (AN-CA-P8-GLASS) HK$ 399
1
SSD本身有隻Crucial MX500gb，請問下有冇野需要改

好處係display card 既熱力可以直接抽出機箱
但係除非budget 有限 , 不如加少少錢買張好D

乜野case 黎

想問下賊船400C定PHANTEKS 515E好
同埋好似冇乜人講inno3d 隻ichill 2070?

本身用緊rvz01機箱幾年啦，而家想換住張gpu先。

打算換2080。咁我上網睇rvz01 support 330mm long，149mm width，但係就無寫厚度。想問係咪一般gpu只要fit long，width都會放得落？

本身用緊msi 980ti嘅，打算換張gpu先。遲下換cpu mb 先一次換翻大小小嘅機箱

或者有無咩建議2080換邊張好，而又擺得落而家個機箱。

有冇邊隻牌子會抵諗啲？

opd news

opd?

old
打錯

係咪興奮得滯

pish

ces 果陣 蘇大媽 show左單 chiplet 8c zen2 ryzen 就知會有雙 chiplet

砌完9600k 先知中伏

就咁插1,3 or 2,4已經係雙通道啦喎
正常係第1,2條ram槽（A1,A2）共用一條通道
第3,4ram(B1,B2) 槽共用一條通道
得兩條ram要行雙通就要隔住插A1,B1 OR A2,B2

8700k仲好

點解叫中伏？買貴左？

超到上月球追到8700?

我on9左，對唔住
樓主如果插滿4條ram，都係行雙通道啦應該

上面講左
買 8700k / 2700x 仲好

筆直有限又想升女,本身用緊960
諗緊買張二手1070再戰2年好冇

Cpu我剩係會買嗰代最出名嗰粒
好似今代9900k 9700k
或者上代8700k咁

我電腦野唔太精 但係多人用故之有原因

插b360m pro4
跟16gb 2666mhz ddr4ram

法奧 9600k賣$2199，8600k賣$2310
簡邊個好

加多少少9700k or 8700k好過

2700
一無加多少少上9700k

B板k u?

林仔教落
貪佢高果0.x ghz
x為少過5

有咩可以執執？

超頻U 要用返Z 板先超到頻
但依代intel 唔抵玩
同樣效應 AMD 2600x 2700x 平一大截

咁唔玩超頻 淨打機（pubg csgo)
CPU轉2600x
老母板唔郁
掂？

如果2700x同8700點揀？

gpu用2060

B360 係 intel 板
2600x 係 AMD U

冇 budget 限制純打機一定係 Intel

Intel Core i5-8400 box $1509
Msi B360M Mortar DDR4 LGA-1151 M.ATX M/B $670
Corsair Vengeance LPX DDR4-2666MHz 2x8GB 16GB Kit $940
Sapphire RX570 Pulse 4GB GDDR5 $1199
Adata XPG SX8200 240GB M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $475
Antec NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze $360
$5000左右打機list 有冇野可以改 Thanks

9600k打機勁過2700x好多喎

各位巴打我有個問題關於顯示卡想問下，
之前張GTX 750Ti燒左拎左去保養維修，
拎返之後打機時就出現連續"滋滋"聲，唔知係咪電流聲，都幾大聲下，
但維修之前係冇依個問題，講緊係打任何3D既遊戲都會咁(AC, SIMS 4之類...)，
請問應該係張卡出事定我安裝過程中有咩問題?

google coil whine
張卡應該無事

呢排想砌機 想問下呢個list ok嗎
budget 都係大約7500~8000

主要想玩到bio2 remake 呢d 新game

CPU Intel®️ Core™️ Coffee Lake i5-8400
Motherboard Gigabyte B360M DS3H
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量 : 2
Display Card Gigabyte GeForce RTX™️ 2060 OC 6GB GDDR6
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston A1000 240GB M.2 NVMe
PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)

新年放到十五先返工呀

8700
2700x要加cooler超盡先見到8700k

仲有傳心師？
最近發現部機唔夠用
可唔可以感應下點換

9600k勁d
打機仲係食單核多過多核

唔夠用買多部新啦
感應到你有土地問題，laptop 應該啱你
買皇家華碩會隻航空母艦啦

咪講d唔講d
學晒d講籤佬

ASUS ROG Mothership

買完係咪既飛

無土地問題可以點換
利申：主人要有冬暖夏涼吹風機

附上主人on9圖

對眼好搞笑
DYSON 會唔會啱你多D?

佢訓左架
今朝咁樣係咁

應該咁講 你唔會超頻 又唔想煩 就玩intel i5 nonk
Amd係抵啲 但係我覺得唔太user friendly

Ram就16g(8x2)
打機i5 8400夠做
中意既話加個風冷散熱

咁樣係咪可以直接擺部機上faroll??

法奧買咪叫法奧debug

聽講inbox油耳
會上門搞
仲有白汁腸飯食

Giga

giga 悠二最愛

aerocool 既cylon atx

琴晚砌完未買display 未開到機住

技嘉真係垃圾
但係2060 有平買平啦

有cpu 位走線
點解要咁走

條ssd 有冇上銅柱

新手唔識
係咪即係最上面cpu個條8pin?
可以點走

佢有個洞位係頂位嫁

我就咁係官網望個機箱內部圖

有呀 係咪下面有粒銅色野頂高佢？
然後用粒好細粒既螺絲鎖實

ok 喇咁
你影到好似斜落底版咁

番去再搵下佢 個條真係勁核突
thanks巴打

想問下如果唔用Giga 邊隻會好D
如果差得唔多 寧願買好少少..

中咗z370

Rog

個人黎講幾中意msi

抽中Felton MSI z370 gaming pro carbon ac itx 板個offer,有冇巴打要？ 自己用唔著

@HP1

抽不中 x370 taichi

中左

好似咁易中咁

利申：無抽

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(147）望下#1 先 持續更新中

1000